<resources>
    <string name="app_name">Adhaan</string>
    <string name="spalsh">حَيَّ عَلَى ٱلْفَلَاح</string>
    <string name="spalsh1">آو بھلائی کی طرف!</string>
    <string name="title_activity_dashboard">dashboard</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="section_format">Hello World from section: %1$d</string>
    <string name="tab_text_1">Tab 1</string>
    <string name="tab_text_2">Tab 2</string>
    <string name="tab_text_3">Tab 3</string>
    <string name="title_activity_main">MainActivity</string>
    <string name="title_home">Home</string>
    <string name="title_dashboard">Dashboard</string>
    <string name="title_notifications">Notifications</string>
    <string name="prompt">Choose a City</string>

    <string-array name="urdu">
        <item>کھانے سے پہلے کی دعا</item>
        <item>کھانے کے بعد کی دعا</item>
        <item>سوتے وقت کی دعا</item>
        <item>نیند سے بیدار ہونے کی دعا</item>
        <item>گھر میں داخل ہوتے وقت کی دعا</item>
        <item>گھر سے نکلتے وقت کی دعا</item>
        <item>مسجد میں داخل ہونے کی دعا</item>
        <item>مسجد سے نکلنے کی دعا</item>
        <item>سفر اور سواری کی دعا</item>
        <item>بازار میں داخل ہوتے وقت کی دعا</item>
        <item>ملاقات کے وقت کی دعا</item>
        <item>چھینک آنے کے وقت کی دعا</item>
        <item>چھینک آنے پر الحمد للہ کہنے والے کے لئے دعا</item>
        <item>مصیبت و پریشانی کے وقت کی دعا</item>
        <item>مصیبت کے وقت ورد کرنا</item>
        <item>لباس پہنتے وقت کی دعا</item>
        <item>عیادت کرتے وقت کی دعا</item>
        <item>وضو سے پہلے کی دعا</item>
        <item>وضو کے درمیان پڑھنے کی دعا</item>
        <item>بیت الخلاء میں داخل ہونے سے پہلے کی دعا</item>
        <item>بیت الخلاء سے باہر آنے کے بعد کی دعا</item>
        <item>غصہ آنے کے وقت کی دعا</item>
        <item>کسی مسلمان کو ہنستا دیکھ کر پڑھنے کی دعا</item>
        <item>جب بھی چاند پر نظر پڑھے کی دعا</item>
        <item>مصیبت ذدہ کو دیکھتے وقت کی دعا</item>
        <item>دودھ پینے کے بعد کی دعا</item>
        <item>دعوت کھانے کے بعد کی دعا</item>
        <item>کھانا کھانے سے قبل اگر بسم اللہ پڑھنا بھول جائیں تو یہ دعا پڑھیں</item>
        <item>نماز فجر اور مغرب کے بعد کی دعا</item>
        <item>کسی قوم سے خطرے کی دعا</item>
        <item>نیا عمامہ یا نئی چادر پہنتے وقت کی دعا</item>
        <item>قبرستان میں داخل ہوتے وقت کی دعا</item>
        <item>میت کو قبر میں رکھتے وقت کی دعا</item>
        <item>شبِ قدر کی دعا</item>
        <item>نیا چاند دیکھتے وقت کی دعا</item>
        <item>نکاح کے بعد دولہا اور دلہن کے لئے دعا</item>
        <item>روزہ رکھنے کی نیت</item>
        <item>روزہ افطار کرنے کے بعد کی دعا</item>
        <item>آئنہ دیکھتے وقت کی دعا</item>
        <item>جانور کو نزر لگ جانے پر پڑھنے کی دعا</item>
        <item>آب زم زم پیتے وقت کی دعا</item>
    </string-array>

    <string-array name="dua">
        <item>بِسْمِ اللَّهِ وَعَلَى بَرَكَةِ اللَّهِ</item>
        <item>الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي أَطْعَمَنَا وَسَقَانَا وَجَعَلَنَا مِنَ الْمُسْلِمِينَ</item>
        <item>اَللّٰھُمَّ بِاسْمِكَ أَمُوتُ وَأَحْيَا</item>
        <item>الْحَمْدُ لِلّٰہِ الَّذِي أَحْيَانَا بَعْدَ مَا أَمَاتَنَا وَإِلَيْهِ النُّشُورُ</item>
        <item>اَللّٰھُمَّ اِنِّیْ اَسْئَلُكَ خَیْرَالْمَوْلَجِ وَخَیْرَالْمَخْرَجِ</item>
        <item>بِسْمِ اللّٰہِ تَوَكَّلْتُ عَلَى اللّٰہِ وَلَا حَوْلَ وَلَا قُوَّةَ إِلَّا بِاللّٰہِ</item>
        <item>اَللّٰهُمَّ افْتَحْ لِيْ اَبْوَابَ رَحْمَتِکَ.</item>
        <item>اَللّٰهُمَّ اِنِّيْ اَسْاَلُکَ مِنْ فَضْلِکَ وَرَحْمَتِکَ</item>
        <item>سُبْحَانَ الَّذِي سَخَّرَ لَنَا هَـٰذَا وَمَا كُنَّا لَهُ مُقْرِنِينَ وَإِنَّا إِلَىٰ رَبِّنَا لَمُنقَلِبُونَ</item>
        <item>لَا إِلٰهَ إِلَّا اللّٰہُ وَحْدَهٗ لَا شَرِيكَ لَهٗ ، لَهُ الْمُلْكُ وَلَهُ الْحَمْدُ يُحْيِي وَيُمِيتُ وَهُوَ حَيٌّ لَا يَمُوتُ بِيَدِهِ الْخَيْرُ وَهُوَ عَلٰی كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٍ</item>
        <item>اَلسَّلَامُ عَلَيْكُمُ - وَعَلَيْكُمُ السَّلَامُ</item>
        <item>اَلْحَمْدُ لِلّٰہِ</item>
        <item>يَرْحَمُكَ اللّٰہُ</item>
        <item>إِنَّا لِلهِ وَ إِنَّا إِلَيْهِ رَاجِعُوْن. اَللّٰهُمَّ أْجُرْنِيْ فِيْ مُصِيبَتِيْ وَاخْلُفْ لِيْ خَيْرا مِنْهَا</item>
        <item>لَا إِلٰهَ إِلَّا أَنْتَ سُبْحَانَكَ إِنِّي كُنْتُ مِنَ الظَّالِمِينَ</item>
        <item>الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي كَسَانِي هَذَا وَرَزَقَنِيهِ مِنْ غَيْرِ حَوْلٍ مِنِّي وَلَا قُوَّةٍ</item>
        <item>لَا بَأْسَ طَهُورٌ إِنْ شَآءَ اللّٰہُ</item>
        <item>بِسْمِ اللّٰہِ وَلْحَمْدُ لِلّٰہِ</item>
        <item>اَللّٰهُمَّ اغْفِرْ لِي ذَنْبِي وَوَسِّعْ لِي فِي دَارِي وَبَارِكْ لِي فِي رِزْقِي</item>
        <item>اَللّٰھُمَّ إِنِّي أَعُوذُ بِكَ مِنَ الْخُبْثِ وَالْخَبَائِثِ</item>
        <item>اَلْحَمْدُ لِلّٰہِ الَّذِي أَذْهَبَ عَنِّي الْأَذَى وَعَافَانِي</item>
        <item>أَعُوذُ بِاللّٰہِ مِنَ الشَّيْطٰنِ الرَّجِيمِ</item>
        <item>أَضْحَكَ اللّٰہُ سِنَّكَ</item>
        <item>أَعُوذُ بِاللَّهِ مِنْ شَرِّ هَذَا لغاسِق</item>
        <item>اَلْحَمْدُ لِلّٰہِ الَّذِي عَافَانِي مِمَّا ابْتَلَاكَ بِهٖ وَفَضَّلَنِي عَلٰی كَثِيرِ مِمَّنْ خَلَقَ تَفْضِيلَاً</item>
        <item>اَللّٰهُمَّ بَارِكْ لَنَا فِيهِ وَزِدْنَا مِنْهُ</item>
        <item>اَللّٰهُمَّ أَطْعِمْ مَنْ أَطْعَمَنِي وَاسْقِ مَنْ سَقَانِي</item>
        <item>بِسْمِ اللَّهِ أَوَّلِهِ وَآخِرِهِ</item>
        <item>اَللّٰهُمَّ أَجِرْنِي مِنَ النَّارِ</item>
        <item>اَللّٰهُمَّ إِنَّا نَجْعَلُكَ فِي نُحُورِهِمْ وَنَعُوذُ بِكَ مِنْ شُرُورِهِمْ</item>
        <item>اَللّٰهُمَّ لَكَ الْحَمْدُ كَمَا كَسَوْتَنِيهِ أَسْأَلُكَ خَيْرَهٗ وَخَيْرَ مَا صُنِعَ لَهٗ وَأَعُوذُ مِنْ شَرِّهٖ وَشَرِّ مَا صُنِعَ لَهٗ</item>
        <item>السَّلَامُ عَلَيْكُمُ يَا أَهْلَ الْقُبُورِ يَغْفِرُ اللَّهُ لَنَا وَلَكُمْ أَنْتُمُ سَلَفُنَا وَنَحْنُ بِالْأَثَرِ</item>
        <item>بِسْمِ اللَّهِ وَعَلٰی سُنَّةِ رَسُولِ اللَّهِ</item>
        <item>اللَّهُمَّ إِنَّكَ عَفُوٌّ تُحِبُّ الْعَفْوَ فَاعْفُ عَنِّي</item>
        <item>اَللّٰهُمَّ أَهِلَّهُ عَلَيْنَا بِالْيُمْنِ وَالْإِيمَانِ وَالسَّلَامَةِ وَالْإِسْلَامِ وَالتَّوْفِيقِ لِمَا تُحِبُّ وَتَرْضیٰ رَبِّي وَرَبُّكَ اللّٰہُ</item>
        <item>بَارَكَ اللّٰہُ لَكَ وَبَارَكَ عَلَيْكُمَا وَجَمَعَ بَيْنَكُمَا فِي خَيْرٍ</item>
        <item>وَبِصَوْمِ غَدٍ نَّوَيْتُ مِنْ شَهْرِ رَمَضَانَ.</item>
        <item>اَللّٰهُمَّ اِنِّی لَکَ صُمْتُ وَبِکَ اٰمَنْتُ وَعَلَيْکَ تَوَکَّلْتُ وَعَلٰی رِزْقِکَ اَفْطَرْتُ</item>
        <item>اَللّٰهُمَّ أَنْتَ حَسَّنْتَ خَلْقِي فَحَسِّنْ خُلُقِي</item>
        <item>لَا بَأْسَ أَذْهِبِ الْبَأْسَ رَبَّ النَّاسِ اشْفِ أَنْتَ الشَّافِي لَا يَكْشِفُ الضُّرَّ إِلَّا أَنْتَ</item>
        <item>اَللّٰهُمَّ إِنِّي أَسْأَلُكَ عِلْماً نَافِعاً وَرِزْقاً وَاسِعاً وَشِفَاءً مِنْ كُلِّ دَاءٍ</item>
    </string-array>

    <string-array name="translation">
        <item>میں نے الله کے نام کے ساتھ اور الله کی برکت پر کھانا شروع کیا</item>
        <item>اللہ عزوجل کا شکر ہے جس نے ہمیں کھلایا پلایا اور مسلمانوں میں سے بنایا</item>
        <item>الٰہی عزوجل میں تیرے نام پر مرتا ہوں اور جیتا ہوں۔</item>
        <item>تمام تعریفیں اللہ عزوجل کے لئے جس نے ہمیں موت (نیند) کے بعد حیات (بیداری) عطا فرمائی اور ہمیں اسی طرف لوٹنا ہے</item>
        <item>اے اللہ عَزَّ وَجَلَّ ! میں تجھ سے داخل ہونے اور نکلنے کی جگہوں کی بھلائی طلب کرتا ہوں ۔</item>
        <item>اللہ عزوجل کے نام سے (گھر سے نکلتا ہوں) میں نے اللہ عزوجل پر بھروسہ کیا اللہ عزوجل کے بغیر نہ طاقت ہے (گناہوں سے بچنےکی) اور نہ وقت ہے (نیکیاں کرنے کی)</item>
        <item>اے اللہ! میرے لیے رحمت کے دروازے کھول دے۔</item>
        <item>اے اللہ! میں تجھ سے تیرا فضل اور تیری رحمت مانگتا ہوں۔</item>
        <item>اللہ عزوجل کا شکر ہے، پاک ہے وہ جس نے ہمارے لئے اس(سواری کو) مسخر کیا اور ہم اس کو فرمانبردار نہیں بنا سکتے تھے</item>
        <item>اللہ عزوجل کے سوا کوئی معبود نہین، وہ یکتا ہے، اس کا کوئی شریک نہیں، اس کی بادشاہت ہے اور اسی کے لئے حمد ہے وہی جلاتا اور مارتا ہےوہ (ایسا) زندہ ہے جسے موت نہیں، تمام بھلائیاں اسی کے دست قدرت میں ہیں اور وہ ہر چیز پر قادر ہے۔</item>
        <item>تم پر سلامتی ہو۔ اور تم پر بھی سلامتی ہو۔</item>
        <item>تمام تعریفیں اللہ عزوجل کےلئے ہیں۔</item>
        <item>اللہ عزوجل تجھ پر رحم کرے۔</item>
        <item>يقینا ہم اللہ ہى كى ملكيت ہیں اور اسى كى طرف لوٹ كر جانے والے ہیں۔اے اللہ مجھے ميرے اس صدمے یا تكليف كا اجر دے اور بدلے ميں مجھے اس سے زيادہ بہتر دے۔(صحیح مسلم</item>
        <item>تیرے علاوہ کوئی سچا معبود نہیں، تو پاک ہے، یقینا میں ہی ظالموں میں سے ہوں۔</item>
        <item>تمام خوبیاں اللہ عزوجل کے لئے جس نے مجھ کو یہ کپڑا پہنایا اور میری قوت و طاقت کے بغیر مجھ کو عطا فرمایا۔</item>
        <item>کوئی حرج کی بات نہیں انشاء اللہ عزوجل یہ مرض گناہوں سے پاک کرنے والا ہے</item>
        <item>اللہ عزوجل کے نام سے شروع جو بڑا مہربان اور نہایت رحم والا ہے</item>
        <item>اے اللہ عزوجل مجھے بخش دے اور میرے گھر میں برکت و شادگی دے اور میرے گھر روزی میں برکت عطا فرما۔</item>
        <item>اے اللہ عزوجل میں ناپاک جنوں (نرو مادہ) سے تیری پناہ مانگتا ہوں۔</item>
        <item>اللہ عزوجل کا شکر ہے جس نے مجھ سے اذیت دور کی اور مجھے عافیت دی۔</item>
        <item>میں شیطان مردود سے اللہ عزوجل کی پناہ چاہتا ہوں۔</item>
        <item> اللہ عزوجل تجھے ہنستا رکھے۔</item>
        <item>میں اللہ عزوجل کی پناہ طلب کرتا ہوں اس تاریک ہوجانے والے کی برائی سے۔</item>
        <item>اللہ عزوجل کا شکر ہے جس نے مجھے اس مصیبت سے عافیت دی، جس میں تجھے مبتلا کیا، اور مجھے اپنی بہت سی مخلوق پر فضیلت دی۔</item>
        <item>یا الٰہی عزوجل ہمارے لئے اس میں برکت دے اور ہمیں اس سے زیادہ عنایت فرما۔</item>
        <item>یا الٰہی عزوجل اس کو کھلا جس نے مجھے کھلایا اور کو پلا جس نے مجھے پلایا۔</item>
        <item>اللہ عزوجل کے نام سے اس کے پہلے اور اس کے آخر۔</item>
        <item>یا الٰہی عزوجل مجھے دوذخ کی آگ سے بچا</item>
        <item>اے اللہ عزوجل ہم ان (کفار و مشرکین) کے مقابل تجھے کرتے ہیں اور ان کے شر سے تیری پناہ لیتے ہیں۔</item>
        <item>یا للہ عزوجل ، تمام تعریفیں تیرے ہی لئے ہیں تو نے ہی مجھے (یہ چادر یا عمامہ) پہنایا ہے اور میں تجھ سے اس کی بھلائی طلب کر تا ہوں اور اس چیز کی بھلائی جس کے لئے یہ بنایا گیا ہے اور میں اس کےشر سے تیری پناہ مانگتا ہوں اور اس چیز کے شر سے بھی جس کے لئے اس کو بنایا گیا۔</item>
        <item>اے قبر والوں تم پر سلام ہو۔ اللہ عزوجل ہماری اور تمہاری مغفرت فرما۔ اور تم ہم سے پہلے پہنچ گئے اور ہم پیچھے آنےوالے ہیں۔</item>
        <item>اللہ عزوجل کے نام سے اور رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم کے طریقہ پر (اسے دفن کرتا ہوں)۔</item>
        <item>الٰہی عزوجل تو بہت معاف فرمانے والا ہے، معاف کرنے کو پسند فرماتا ہے پس مجھے معاف فرمادے۔</item>
        <item>نیا چاند دیکھتے وقت کی دعا</item>
        <item>اللہ عزوجل تجھ کو برکت دے اور تجھ پر برکت نازل فرمائے اور تم دونوں میں بھلائی رکھے۔</item>
        <item>اورمیں نے ماہ رمضان کے کل کے روزے کی نیت کی</item>
        <item>اے اللہ!میں نے تیری خاطر روزہ رکھا اور تیرے اوپر ایمان لایا اور تجھ پر بھروسہ کیا اورتیرے رزق سے اسے کھول رہا ہوں۔</item>
        <item>اللہ عزوجل تو نے میری صورت اچھی بنائی تو میری سیرت (اخلاق) بھی اچھی کردے۔</item>
        <item>کوئی ڈر نہیں ہے(اے) انسانوں کے رب بیماری دور کردے اور شفادے دے کیوں کہ تو ہی شفا دینے والا ہے۔ تیرے سوا کوئی نقصان دور نہیں کر سکتا۔</item>
        <item>الٰہی عزوجل میں تجھ سے علم نافع کا اور رزق کی کشادگی کا اور بیماری سے شفایابی کا سوال کرتا ہوں۔</item>
    </string-array>

    <string-array name="cities">
        <item>Choose your City</item>
        <item>Karachi</item>
        <item>Islamabad</item>
        <item>Lahore</item>
    </string-array>

</resources>
